\section{Слоупокометр}
Когда вы, наприемр, измеряете время секундомером, вы не можете точно определить, когда нужно нажимать на кнопку <<старт>>. Дело в том, что нашему мозгу нужно некоторое время, чтобы обработать сигнал-раздражитель и начать двигательный ответ. Это время называется временем простой реакции.

Время реакции непостоянно. Оно зависит от человека, времени суток, вида сигнала-раздражителя, интенсивности, настроенности на принятие сигнала и многих других факторов.

\subsection*{Задание}
Измерьте среднее время реакции человека.

\subsection*{Указание}
Эксперимент делается в парах. Каждому нужно измерить собственное время реакции и самостоятельно написать отчёт.

\subsection*{Оборудование}
Линейка $50 \unit{см}$.


\subsection*{Критерии оценивания}

\setcounter{trownumber}{0}

\begin{tabular}{|>{\stepcounter{trownumber}\thetrownumber.}c|l|c|}
	\hline
	\multicolumn{1}{|c}{\textbf{\textnumero}} & \textbf{Критерий} & \textbf{Баллы}\\
	\hline
		& Подробно описана методика & 1 \\ 
	\hline
		& Длина определялась по краю пальца & 1 \\ 
	\hline
		& Выведена формула для времени & 0,5 \\ 
	\hline
		& Проведено не менее 30 измерений (не менее 15) & 2 (1) \\ 
	\hline
		& Аккуратно оформлены результаты прямых измерений & 0,5 \\ 
	\hline
		& Оценена случайная погрешность & 3 \\ 
	\hline
		& В погрешности отсчёта учтена толщина пальца & 0,5 \\ 
	\hline
		& Корректно рассчитана итоговая погрешность & 0,5 \\ 
	\hline
		& Получено адекватное значение времени простой реакции & 1 \\ 
	\hline	   
	\multicolumn{1}{|c}{}	& \textbf{Сумма} & 10 \\
	\hline
\end{tabular}

\subsection*{Комментарии}
Время простой реакции можно измерять следующим образом: один человек держит вертикально за верхний конец длинную линейку и отпускает её в произвольный момент времени. Второй держит руку у нижнего конца линейки и ловит её. Линейка движется равноускоренно, значит, пройденный линейкой путь определяет время реакции.
$$t = \sqrt{\frac{2l}{g}}$$

Высоту, на которую опустилась линейка, лучше всего определять по краю пальца. Но тогда отпускающий должен держать линейку у края изначально. За эту идею ставится балл. Многие определяют путь по середине пальца, это сильно увеличивает погрешность.

Времена простой реакции очень сильно отличаются у разных людей. Имеет смысл сделать ворота довольно широкими и засчитывать любое время порядка $0{,}2 \unit{с}$.
